呢五百幾年歷史嚟睇，閩人真係捉到鹿都唔識脫角嘅民族

同粵人因為清國被西歐海洋體系諸邦強制開國嘅而從商嘅本質唔同，閩人明明係華夏歷史上最早從事海商、同「倭寇」（其實大多係武裝走私集團而唔係海盜，早期的確好多倭人，而後反而好多華人成員）打交道嘅民族，基本上南洋諸島例如菲律賓、印尼、馬拉嘅華人都係十五十六世紀就已經由支那大陸越洋定居、做生意，但點解而今咁多閩人咁有支性？點解咁多「馬華人」會愛PRC？

廣義閩人唔單止福建人，廣東嘅潮汕人都係閩南人嘅一支，陳炯明雖然係潮汕人唔係粵人但同孫文呢個粵奸更愛粵，所以佢算係斷除支性嘅閩人

邊有得咁講